點解劉備孔明唔阻止關羽打樊城？

如果下嚴令退軍
關羽一定會守
姐係佢地都默許 放任 甚至鼓勵關羽去攻
事後又係到怪關羽自大 唔守後門

因為關二哥係都要狗衝

信息傳輸速度慢
來回傳輸一個月
情況已經唔同
所以古代基本上係將在外 君命有所不受
簡單講就係自己睇住做

拎個前鋒踢後衛 係領隊失誤

你估打個電話就可以落柯打？

一個喺成都，一個喺襄陽，信息來回要幾多日呀

佢打樊城都唔係短時間

因為後門有個豬隊友

有守後門，只係估唔到麋芳會不戰而降

點解要阻止？如果擊破曹仁，或者抵擋到徐晃，曹操真係可能要遷都…

我諗本身劉備落既命令係有比關羽打上去
由漢中之戰左右開始一直侵擾曹操
拖住曹操d兵唔可以上去漢中
可能後尾打得太勁,令東吳覺得有威脅而背盟
劉備諸葛都未必估到最後會咁..

陸遜做得好

東吳想打荊州好耐，關羽都有準備軍隊係江陵
係聽到呂蒙病重既消息先"稍撤兵以赴樊"

而且後方江陵、公安經過關羽多年經營，城防堅固，如果唔係糜芳士仁投降，江陵、公安唔會咁易失守

結果論黎睇
孫吳同曹一齊夾蜀
拎左荊州
但同時都令蜀積弱最後降埋魏最後自己滅埋國
反而自己拎完地又冇出力北上抗曹

合肥打咁多年得個桔
吳打仗係靠班士族出部曲打
唔搵啲有肉食嘅仗打班士族彩你都傻
不嬲吳班人都係最叻走去搞山越人

打個合肥打左N年乜都冇

D北佬打杖係惡D既
又天寒地冬
南邊好食好住點會想打

到底山越人係咩位置

可能包埋廣東

結果論睇
吳係最遲亡國
夷陸劉備又打唔贏吳，劉備死左諸葛亮更加唔會攻吳
孫權係大勝

福建山區一帶

廣東福建嗰頭啲山區
可能有去過台灣附近啲島搶掠
比班大中華膠拎黎做「自古以來」嘅「證據」

關羽有假節鉞就係比左佢係荊州有軍事獨斷既權限，乜都要劉備管咁授權出去做乜
而且人地無唔守後門，咪係公安南郡駐軍，仲有係江邊設鋒火台，事後邊個怪關羽自大

吳既野心好似張魯咁係割據地方然後賣個好價錢咪合理
如果係想北上中原甚至一統天下咪係同蜀漢攪炒

佢個方針的確係保江東觀成敗
打合肥係唔贏 但曹操曹丕打吳都係無贏過

因為吳完全無威脅呀
唯一玩得出花樣得東興之戰個期
東吳打得既都因為內鬥無出頭，大量功臣都死於權鬥宮鬥
去到後面晉唔打東吳都會自己準備亡國
水土咁好人口密度低無天災仲可以出現飢荒